六成人拒收貨 施政報告僅30.8分

六成人拒收貨 施政報告僅30.8分

林鄭上月推出新一份《施政報告》，無助緩和社會衝突。資料圖片

【中大民調】

【本報訊】中大亞太研究所上月底就《施政報告》進行電話訪問調查，57.8%受訪者不滿意今年的《報告》，對今年《報告》的平均評分為30.8分，為及格水平之下，亦比去年暴跌了22分。

這份《施政報告》是林鄭月娥在反送中抗爭爆發後，被視為挽回民望的重點武器。中大亞太研究所於10月22日至28日以電話訪問714名18歲或以上的市民，57.8%受訪者不滿意《報告》，比去年的同一調查不滿度增加29個百分點。
無助解決社會衝突

相關新聞：屯門拉票遇襲 電光火石制服藍衣人

而表示滿意的只有11%，較去年急降24.8個百分點。調查又要求受訪者為《報告》評分，受訪者認為今年的《報告》平均評分為30.8分，屬不及格，比去年調查跌了22分。

至於《報告》主打的房屋議題，6.2%受訪者認為房屋問題，與近日香港民怨的關聯很小或完全沒有關聯， 86.4%受訪者認為《報告》對解決當前社會衝突的幫助效果很小，只有1.4%則認為很大幫助。

■記者陳嘉裕

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

仲有30.8分咁高

係咪點撚錯小數點